<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Karl's Projekteseite</title><link href="/de/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/haus.atom.xml" rel="self"></link><id>/de/</id><updated>2017-07-12T00:00:00+02:00</updated><entry><title>Solar - Planungsphase</title><link href="/de/Solar-plan.html" rel="alternate"></link><updated>2017-07-12T00:00:00+02:00</updated><author><name>karl</name></author><id>tag:,2017-07-12:de/Solar-plan.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Am Samstag waren wir im Baumarkt und trafen dort eine SolarCity - Verkaufsperson. Inzwischen ist das Modell ja bekannt, aber der Unterschied ist, das wir zugestimmt haben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SolarCity funktioniert nach einem Leasing-Modell: Man muss nichts im Vorraus bezahlen, und die Solarpanele sind im Besitz von SolarCity. Den Strom kauft man dann für $0.17/kWH von SolarCity, wärend das normale Energieversorgungsunternehmen ( bei uns PG&amp;amp;E ) uns weiter mit Erdgas versorgt. Da Strom von PG&amp;amp;E normal $0.19/kWH und in Spitzenzeiten $0.40/kWH kostet, ist das erstmal kein Nachteil. Den überschüssigen Strom verkauft SolarCity an PG&amp;amp;E, und zwar nach einem Tageszeitabhängigen Modell. Momemtan garantiert SolarCity sogar, das seine Strompreise weniger stark steigen als die von PG&amp;amp;E, d.h. man wettet darauf, Tagsüber mehr Strom für $0.40 an PG&amp;amp;E verkaufen zu können als man nachtsüber von PG&amp;amp;E selbst kaufen muss, das macht insofern Sinn, als das Tagsüber die meisten Fabriken voll arbeiten, die Klima-anlagen in den Büros und Serverräumen auf hochtouren arbeiten und auf diese weise Tagsüber mehr Strom verbraucht wird als abends. ( Wenn aber sehr viel Solarpanele installiert sind, dann bricht der Strompreis Tagsüber ein, weil es mehr Angebot als Nachfrage gibt, und Abends, wenn man - elektrisch - Abendessen kocht, am Computer spielt, ins Kino geht, etc. und die Sonne nicht mehr scheint, hat man dann ein Problem. Noch ist das wohl nicht der Fall, PG&amp;amp;E selbst baut weiter Solarkraftwerke. )
 Hier rechnet man, dass ein Panel von 1.4 m^2 - 325W - pro Jahr 400 kWH Energie Produziert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tja, Samstagabend kam schon der Vertreter, am Sonntagmorgen der Ingeneur, um das Dach zu vermessen und die Anlage zu Planen, und am Nachmittag rief man an um mitzuteilen, dass die Planung auf dem Weg ist.&lt;/p&gt;</summary></entry></feed>