<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Karl's Projekteseite - Projekt</title><link href="/de/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/projekt.atom.xml" rel="self"></link><id>/de/</id><updated>2016-06-18T00:00:00+02:00</updated><entry><title>Picknicktisch</title><link href="/de/Picknicktisch.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-18T00:00:00+02:00</published><updated>2016-06-18T00:00:00+02:00</updated><author><name>karl</name></author><id>tag:None,2016-06-18:/de/Picknicktisch.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;In der Deutschen Schule ( na ja, Kimber Hills Acadamy, welches die letzten paar Jahre die Räumlichkeiten an die Deutsche vermietet hat ) gibt es solche Picknicktische:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/de/../images/picknicktisch/kha_tisch.jpg"&gt;&lt;img alt="tisch" src="/de/../images/picknicktisch/kha_tisch_klein.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und da wir die Pergola abgebaut hatten, haben wir reichlich Holz im Garten herumliegen. Ein wenig ist das Holz zwar wurmstichig und verrottet. Aber halt …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;In der Deutschen Schule ( na ja, Kimber Hills Acadamy, welches die letzten paar Jahre die Räumlichkeiten an die Deutsche vermietet hat ) gibt es solche Picknicktische:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/de/../images/picknicktisch/kha_tisch.jpg"&gt;&lt;img alt="tisch" src="/de/../images/picknicktisch/kha_tisch_klein.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und da wir die Pergola abgebaut hatten, haben wir reichlich Holz im Garten herumliegen. Ein wenig ist das Holz zwar wurmstichig und verrottet. Aber halt nur dort, wo es immer im Winter mit Wasser in Berührung gekommen ist ... und das ist immer am Ende der Balken, kann man also absägen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dann waren wir im Baumarkt um eine schöne Farbe für so einen Picknicktisch ausyusuchen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am länsten dauert immer das streichen - auch, weil man ja warten muss. Also: Grundierung, warten. Noch eine Lage. warten. Streichen. warten. Die Grundierung schaut hier und da heraus, und man kann nicht gleichzeitig richtig vor und Rückseite streichen !
&lt;img alt="tisch" src="/de/../images/picknicktisch/tisch_teile_klein.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am Ende stellt sich heraus, irgend etwas war nicht 100% richtig bemessen.
&lt;img alt="tisch" src="/de/../images/picknicktisch/tisch_rahmen_klein.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nicht so schlimm, das merkt man nicht so. Aber die Sitzfläche ist ein wenig zu schmal, also werde ich noch so einen Streifen dazunehmen:
&lt;img alt="tisch" src="/de/../images/picknicktisch/tisch_fertig_klein.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>Doppelbett</title><link href="/de/Doppelbett.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-06T00:00:00+02:00</published><updated>2016-06-06T00:00:00+02:00</updated><author><name>karl</name></author><id>tag:None,2016-06-06:/de/Doppelbett.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Grundsätzliche Idee hier: Lukas und Erwin schlafen gemeinsam in einem Zimmer, belästigen sich nicht, und das Bett nimmt nicht zu viel Fläche ein.
Für die seiten habe ich Teile verwendet, die ich schon hatte - ich hatte früher schon für Lukas ein Einzelbett gebaut ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den ungefähren Plan habe ich von &lt;a href="http://wwww.woodgears.ca/"&gt;Markus …&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Grundsätzliche Idee hier: Lukas und Erwin schlafen gemeinsam in einem Zimmer, belästigen sich nicht, und das Bett nimmt nicht zu viel Fläche ein.
Für die seiten habe ich Teile verwendet, die ich schon hatte - ich hatte früher schon für Lukas ein Einzelbett gebaut ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den ungefähren Plan habe ich von &lt;a href="http://wwww.woodgears.ca/"&gt;Markus Wandel&lt;/a&gt;, hier ist Markus' version: &lt;a href="http://www.woodgears.ca/bed/bunk_bed/built.html"&gt;http://www.woodgears.ca/bed/bunk_bed/built.html&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kopf und Fuss-ende mußte ich komplett neu anfertigen, und leider habe ich nicht so präzise gearbeitet wie erhofft, das Leimen war schwierig. Letzendes sieht es aber doch ganz gut aus, es gibt keine Lücken ( die gabs leider bei dem ersten Bett, und so etwas sieht man selbst dann, wenn man diese mit Leim und Sägemehl füllt ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier sieht man einige Teile wie sie draussen liegen - Holz tendiert dazu, schmutz anzuziehen, wenn es nicht lackiert ist, bzw. der Schmutz geht nicht leicht ab. Aber in der Garage habe ich nicht genug Platz, das ordentlich zu machen, zumal ich noch ein wenig die Säge benutzen wollte, und Sägen ( Späne !) und Lackieren passt nicht zusammen.
&lt;a href="/de/../images/doppelbett/teile_gross.jpg"&gt;&lt;img alt="bett" src="/de/../images/doppelbett/teile_klein.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier fehlen noch die Matratzen, Erwin wollte die oberen Ebenen schon mal erkunden:
&lt;img alt="bett" src="/de/../images/doppelbett/bett_fast_fertig.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</content></entry></feed>