<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Karl's project page</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/projekt.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2016-06-18T00:00:00+02:00</updated><entry><title>picnictable</title><link href="/Picknicktisch.html" rel="alternate"></link><updated>2016-06-18T00:00:00+02:00</updated><author><name>karl</name></author><id>tag:,2016-06-18:Picknicktisch.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;At the german school ( Saturdays at Kimber Hills Acadamy ) there are colorful picnictables I liked:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/images/picknicktisch/kha_tisch.jpg"&gt;&lt;img alt="tisch" src="/images/picknicktisch/kha_tisch_klein.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As we have taken down the pergola, there is plenty of wood available ( and stacked around the yard. Even taken the rotten parts into account, there is quite enough left.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We went to the the hardware store to select a beutiful color of paint.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Painting is the part that always takes the longest - one has to wait for the paint to dry, and one cannot paint at both sides at the same time.
&lt;img alt="tisch" src="/images/picknicktisch/tisch_teile_klein.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Something wasn't measured 100% right. 
&lt;img alt="tisch" src="/images/picknicktisch/tisch_rahmen_klein.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It's not that visible. The seating is a little to narrow, I'll add another 2x2.
&lt;img alt="tisch" src="/images/picknicktisch/tisch_fertig_klein.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>bunkbed</title><link href="/Doppelbett.html" rel="alternate"></link><updated>2016-06-06T00:00:00+02:00</updated><author><name>karl</name></author><id>tag:,2016-06-06:Doppelbett.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Grundsätzliche Idee hier: Lukas und Erwin schlafen gemeinsam in einem Zimmer, belästigen sich nicht, und das Bett nimmt nicht zu viel Fläche ein.
Für die seiten habe ich Teile verwendet, die ich schon hatte - ich hatte früher schon für Lukas ein Einzelbett gebaut ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Den ungefähren Plan habe ich von &lt;a href="http://wwww.woodgears.ca/"&gt;Markus Wandel&lt;/a&gt;, hier ist Markus' version: &lt;a href="http://www.woodgears.ca/bed/bunk_bed/built.html"&gt;http://www.woodgears.ca/bed/bunk_bed/built.html&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kopf und Fuss-ende mußte ich komplett neu anfertigen, und leider habe ich nicht so präzise gearbeitet wie erhofft, das Leimen war schwierig. Letzendes sieht es aber doch ganz gut aus, es gibt keine Lücken ( die gabs leider bei dem ersten Bett, und so etwas sieht man selbst dann, wenn man diese mit Leim und Sägemehl füllt ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier sieht man einige Teile wie sie draussen liegen - Holz tendiert dazu, schmutz anzuziehen, wenn es nicht lackiert ist, bzw. der Schmutz geht nicht leicht ab. Aber in der Garage habe ich nicht genug Platz, das ordentlich zu machen, zumal ich noch ein wenig die Säge benutzen wollte, und Sägen ( Späne !) und Lackieren passt nicht zusammen.
&lt;a href="/images/doppelbett/teile_gross.jpg"&gt;&lt;img alt="bett" src="/images/doppelbett/teile_klein.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier fehlen noch die Matratzen, Erwin wollte die oberen Ebenen schon mal erkunden:
&lt;img alt="bett" src="/images/doppelbett/bett_fast_fertig.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</summary></entry></feed>